［皇天擊殺］新西蘭華客旅遊巴疑天雨路滑翻側 釀6死17傷

天有眼囉

新西蘭北島一輛載有23名中國旅客的旅遊巴，周三（4日）在著名旅遊勝地羅托魯瓦（Rotorua）附近的公路行駛時翻側，造成6死17傷。據報事發時現場天氣惡劣，正下大雨，懷疑旅巴因天雨路滑而出事，警方已就車禍展開調查。
事發於當地時間早上11時20分，旅遊巴在高速公路一處彎位出事，整輛車翻側在路邊。目擊者指，旅巴的擋風玻璃碎裂，受傷乘客一度被困。因現場情況混亂，傷者數目眾多，警方一度拒絕記者進入。涉事路段預計將封閉一段時間，現場交通擠塞，車龍長達數百米。
應急部門出動5架直升機及3輛救護車趕往現場，率先將傷勢嚴重的傷者送院，其他輕傷者則先送往分流地點，進一步評估傷勢。醫院亦備有普通話翻譯協助救援。
內地媒體致電中國駐新西蘭大使館查詢，對方表示目前尚無乘客名單。大使館與駐奧克蘭總領館已啟動應急機制，協調新西蘭有關部門做好現場處置和傷者救治。

消息來源：東網

1399999994